%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2021-2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[a5paper, includehead, margin=10mm]{geometry}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usetikzlibrary{angles}
\usetikzlibrary{quotes}

\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Math 2\up{de}{}}}
\fancyhead[R]{\textsc{DS \no3 --- Sujet blanc}}
\fancyfoot[C]{}

\usepackage{emoji}

\begin{document}

\begin{exercice}[\emoji{star} Repérage]
	Voir l'exercice 1 du DM \no2.
\end{exercice}

\begin{exercice}[Trigonométrie]
	On considère le quadrilatère quelconque $ABCD$ suivant. On sait que les angles $\widehat{BAC}$ et $\widehat{ACD}$ sont droit, et on connait les longueurs (en centimètres) et angles indiqués sur la figure (qui n'est pas à l'échelle).

	\begin{center}\begin{tikzpicture}[very thick, scale=2]
		\coordinate (A) at (0, 0);
		\coordinate (B) at (0, 1);
		\coordinate (C) at (3, 0);
		\coordinate (D) at (3, -2);

		\draw (A) -- (B) -- (C) node[midway, above right]{7} -- (D) -- (A) -- (C) node[midway, below]{5};
      		\draw pic["42°",draw=black,-,angle eccentricity=1.4,angle radius=2em] {angle=C--D--A};
		\draw pic[draw=black] {right angle=D--C--A};
		\draw pic[draw=black] {right angle=C--A--B};
		\draw (A) node[left]{$A$};
		\draw (B) node[above left]{$B$};
		\draw (C) node[right]{$C$};
		\draw (D) node[below right]{$D$};
	\end{tikzpicture}\end{center}

	\begin{em}
	Les deux questions sont indépendantes.
	\end{em}

	\begin{enumerate}
		\item Calculer la longueur $AD$.
		\item Calculer une mesure de l'angle $\widehat{ACB}$.
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
